export const Questions = [
  {
    question: 'Quais e quantas bagagens posso levar?',
    answer: `<p>Cada passageiro tem direito ao transporte gratuito de 02 volumes com dimensões máximas de 1 metro em qualquer sentido e volume máximo de 300 decímetros cúbicos cada um, e peso máximo de 30 kg.</p>
    <p> Excedida a franquia acima, haverá cobrança pelo excesso de bagagens. Os preços são determinados pelas empresas parceiras da Gipsyy.</p>`,
  },
  {
    question: 'Posso transportar animais?',
    answer: `<p>Aconselhamos entrar em contato com a empresa parceiras. Muitas de nossas parceiras permitem o transporte de animais, mas não é considerado como bagagem. ;-)</p>
    <p>Muitas empresas limitam o peso do animal até 10kg. Provavelmente você terá que comprar uma passagem para seu amiguinho também e este deverá estar na poltrona colada à sua, para cuidar bem do seu bichinho. A única exceção deve ser no caso de cães-guias.</p>
    <p>Ah, e provavelmente deverá ser apresentado, atestado médico veterinário, emitido no período máximo de 10 (dez) dias antes da viagem declarando boa condição de saúde do animal, além da carteira de vacinação atualizada e com o registro de vacinas antirrábica e polivalente. Vale confirmar com a aviação que irá viajar.</p>
    <p>A empresa de aviação ainda pode fazer algumas exigências como manter o animal dentro do contêiner.</p>`,
  },
  {
    question: 'Posso transportar uma bicicleta?',
    answer: `<p>Aconselhamos entrar no site da operadora para entender as regras de transporte de bicicletas. Muitas empresas consideram que o transporte de bicicleta é gratuito (exceto em ônibus de dois andares que possuem bagageiros menores), desde que identificada com o nome do passageiro. Elas normalmente não exigem a apresentação de nota fiscal, desde que a bicicleta já tenha sido utilizada, esteja desmontada, embalada em condições de ser transportada sem oferecer risco de danos à bagagem de outros passageiros. O melhor mesmo é entrar no site da viação operadora para entender as regras.</p>`,
  },
  {
    question: 'Posso transportar objetos de valor?',
    answer: `<p>O transporte de joias ou de dinheiro em espécie em malas não é recomendado e nem é garantido pela empresa em hipótese alguma. Havendo necessidade de transporte de objetos de valor, recomenda-se efetuar o despacho deles, com valor declarado, para fins de cobertura em caso de eventual sinistro. O transporte de grandes quantias de dinheiro não é acobertado por declaração de valor e por seguro e, por isso, deve ser evitado. Carregue apenas a quantia necessária à sua viagem.</p>
    <p>Cuidado com objetos de valor transportados dentro de bolsas e deixados dentro dos ônibus nas paradas, seus pertences de mão são de sua responsabilidade; Os objetos transportados não são indenizáveis, conforme Resolução ANTT nº. 1432 de 26 de abril de 2006. D.O.U. de 28 de abril de 2006. Art. 8º, §6º).</p>`,
  },
  {
    question: 'Perdi minha bagagem e agora?',
    answer: `<p>Caso a bagagem sofra algum dano ou extravio, procure imediatamente a bilheteria da aviação parceira mais próxima ou a de destino, e apresente seu bilhete de passagem, ticket de bagagem e documento de identidade. Para seu conforto, sugerimos que a bagagem receba uma identificação interna, com os dados pessoais e telefones para contato.</p>`,
  },
  {
    question: 'Quem são as empresas parceiras da Gipsyy?',
    answer: `<p>A Gipsyy tem como missão viabilizar sua viagem de ônibus para todos os lugares, mas também assumimos o compromisso de promover a redução do volume de CO2 no meio ambiente junto a todas as viações rodoviárias parceiras da nossa plataforma. Neste sentido, nossos parceiros são empresas sérias e comprometidas nesta tarefa de aumentar o número de passageiros por ônibus. Estamos sempre atuando para aumentar o nosso parceiros.</p> 
    <p>Se você quer ser parceiro Gipsyy: hello@gogipsy.com.br São as empresas: Brisa, Motta, Catedral, Expresso Guanabara, Rápido Federal, Real Expresso, Sampaio, Útil.</p>`,
  },
  {
    question: 'Como funciona o atendimento na Gipsyy?',
    answer:
      '<p>Atendemos por mensagem no Whatsapp (61) 2106-7106 ou pelo email hello@gogipsy.com.br.</p>',
  },
  {
    question: 'Tenho direito a gratuidade?',
    answer: `<p>A GOGIPSY não é uma empresa de transportes rodoviários e presta tão somente o serviço de intermediação e facilitação na compra de passagens rodoviárias em sua Plataforma. Neste contexto, a Gipsyy não oferece passagens gratuitas. Se você é idoso, tem ID jovem ou é PNE, recomendamos que verifique diretamente com nossas parceiras.</p>
    <p>Se você tem crianças de até 5 anos (5 anos, 11 meses e 29 dias), nas linhas interestaduais, elas poderão viajar sem pagamento de bilhete de passagem, desde que não ocupem poltrona específica para elas.</p>
    <p>Observação: sobre seu pet, provavelmente você terá que comprar uma passagem para ele. Verifique com as viações parceiras as regras sobre o tema.</p>`,
  },
  {
    question: 'Quais os documentos necessários para viajar?',
    answer: `<p>Para viajar é necessário estar com o bilhete de embarque em mãos. Além disso, é necessário alguns outros documentos descritos abaixo. Adultos devem levar RG, CPF (ou CNH ou passaporte).</p>
    <p>Crianças devem estar com um documento de identificação (certidão de nascimento ou RG) que comprove o grau de parentesco com o adulto acompanhante responsável. Caso não exista parentesco entre o menor de 16 anos e o acompanhante, deverá ser apresentada uma autorização escrita e assinada pelo pai, mãe ou tutor legal, com firma reconhecida.</p>
    <p>Crianças e adolescentes menores de 16 anos não podem viajar desacompanhados dos pais ou responsáveis sem autorização judicial. Essa autorização deve ser feita de próprio punho e precisa ser autenticada em cartório.</p>
    <p>A carteira de identidade ou certidão de nascimento original e autorização judicial caso o menor viaje desacompanhado são os documentos necessários para viagens de menores de 16 anos. Se a criança for acompanhada, só precisa da carteira de identidade ou certidão de nascimento original.</p>
    <p>Adolescentes maiores de 16 anos podem viajar desacompanhados, lembrando sempre que precisam estar com o documento de identificação.</p>`,
  },
  {
    question: 'Quero remarcar a minha viagem, e agora?',
    answer: `<p>Se você perdeu o horário de embarque ou já fez uma primeira remarcação da sua viagem, não é possível remarcar.</p>
    <p>Se você não perdeu o horário de embarque e não remarcou sua viagem, é possível realizar a remarcação na Gipsyy. Não é possível trocar os dados do(s) passageiro(s) e o itinerário. Você pode alterar a classe e o horário da sua viagem.</p>
    <p>Até 3h antes do embarque, não há multa, cobramos apenas a diferença de valor da passagem se for maior. Se a passagem tiver um valor menor, não fazemos reembolso da diferença. Fique atento aos valores cobrados e o valor original da passagem!</p>
    <p>Com menos de 3h antes do embarque, há uma multa de 20%. Ao iniciar seu processo de remarcação, você irá visualizar ou será informado(a) sobre a possível multa e poderá decidir se quer ou não prosseguir com a remarcação.</p>
    <p>Abaixo veja por onde fazer a remarcação da sua viagem.</p>
    <b>Se você recebeu um bilhete assim que realizou a compra</b>
    <p>Se você recebeu seus bilhetes, você não precisaria ir até o guichê da parceira para trocar por bilhete. Neste caso, você pode pode remarcar sua viagem tanto em nosso site ou app, quanto no atendimento Gipsyy WhatsApp 61 2106-7154, caso não tenha feito uma vez e caso não tenha perdido o horário de embarque.
    Para saber se você recebeu um bilhete, verifique se você foi instruído a embarcar direto. Se a resposta é sim, você recebeu um bilhete.</p>
    <b>Se você recebeu um voucher assim que realizou a compra e não trocou por um bilhete</b>
    <p>Se você recebeu instruções para ir até o guichê de uma de nossas parceiras, você recebeu um voucher. Neste caso, faça a remarcação da sua viagem, caso não tenha perdido o horário de embarque, tanto no site quanto no atendimento Gipsyy WhatsApp 61 2106-7154.</p>
    <p>Nossas empresas Eucatur e Gadotti trabalham com Voucher.</p>
    <p><b>ATENÇÃO:</b> Se sua viagem sai de alguma cidade de Santa Catarina e você não perdeu o horário de embarque, você deve procurar nosso atendimento Gipsyy WhatsApp 61 2106-7154, pois não é possível fazer remarcação pelo Site.</p>
    <b>Se você já trocou seu voucher pelo bilhete</b>
    <p>Se você já trocou seu voucher pelo bilhete na bilheteira da parceira, você deve procurar nosso atendimento online 61 2106-7154, caso não tenha perdido o horário de embarque.</p>`,
  },
  {
    question: 'Preciso ir até o Guichê para trocar voucher por Bilhete?',
    answer: `<p>Uma vez confirmada a sua compra, você receberá um email com as instruções. Algumas de nossas parceiras trabalham com voucher e outras você já recebe o bilhete. No momento da compra e na finalização da compra nós sinalizamos para você se precisa ou não ir até o guichê da parceira. Se você precisa ir até o guichê da parceira é porque recebeu um voucher. Se você não precisa ir até o guichê da parceira, você recebeu um bilhete.</p>
    <p>Abaixo, você pode ver por parceira como funciona.</p>
    <b>Gipsyy, Real Expresso, Guanabara, Util, Sampaio, Brisa, Total, Motta</b>
    <p>Após a confirmação da sua compra, você receberá um email de confirmação de compra com seus bilhetes eletrônicos.</p>
    <p>Não há necessidade de realizar troca no guichê. Basta se apresentar com o documento anexo (seus bilhetes eletrônicos) e com documento de identidade uma hora antes da viagem no portão de embarque.</p>
    <b>Eucatur</b>
    <p>Assim que confirmada a sua compra, você receberá um e-mail com um voucher anexado. Este voucher deve ser trocado no guichê da parceria da Eucatur. Você deve se apresentar uma hora antes da viagem no guichê, com o voucher e um documento de identidade em mãos.</p>
    <b>Gadotti</b>
    <p>Assim que confirmada a sua compra, você receberá um e-mail de confirmação com as instruções. Se você comprou passagem saindo de Santa Catarina, terá que trocar o voucher no Guichê da parceira, uma hora antes da viagem, com documento de identidade e voucher em mãos. Se comprou passagem saindo de São Paulo, não é necessário passar no guichê. Basta se apresentar com seus bilhetes eletrônicos encaminhados por email e com documento de identidade uma hora antes da viagem no portão de embarque.</p>`,
  },
  {
    question: 'Quero cancelar minha viagem, e agora?',
    answer: `<p>Na Gipsyy, você pode cancelar até 3h antes da viagem, a multa é de 2% no caso de pagamento PIX online e dinheiro, e 5% no caso de pagamento em cartão débito ou crédito. Ao iniciar seu processo de cancelamento, você irá visualizar ou será informado(a) sobre a multa e poderá decidir se quer ou não prosseguir com o cancelamento. O estorno do cartão de crédito é feito via OCD em até 30 dias. E o estorno do PIX é realizado direto na conta pela qual foi realizado o PIX em até 3 dias.</p>
    <p>Com menos de 3h antes do horário de embarque, não é possível mais cancelar.</p>
    <p>Abaixo, veja como fazer para cancelar sua viagem.<p>
    <b>Se você recebeu um bilhete assim que realizou a compra</b>
    <p>Se você recebeu seus bilhetes, você não precisaria ir até o guichê da parceira para trocar por bilhete. Neste caso, você pode pode cancelar sua viagem tanto em nosso site ou app, quanto no atendimento Gipsyy WhatsApp 61 2106-7154, até 3h antes do horário de embarque.</p>
    <p>Para saber se você recebeu um bilhete, verifique se você foi instruído a embarcar direto. Se a resposta é sim, você recebeu um bilhete.</p>
    <b>Se você recebeu um voucher assim que realizou a compra e não trocou por um bilhete</b>
    <p>Se você recebeu instruções para ir até o guichê de uma de nossas parceiras, você recebeu um voucher. Neste caso, faça o cancelamento da sua viagem, até 3h antes do embarque, tanto no site quanto no atendimento Gipsyy WhatsApp 61 2106-7154.</p>
    <b>Nossas empresas Eucatur e Gadotti trabalham com Voucher.</b>
    <p><b>ATENÇÃO:</b> Se sua viagem sai de alguma cidade de Santa Catarina e a sua viagem não é em menos de 3 horas, você deve procurar nosso atendimento Gipsyy WhatsApp 61 2106-7154, pois não é possível fazer cancelamento pelo Site.</p>
    <b>Se você já trocou seu voucher pelo bilhete</b>
    <p>Se você já trocou seu voucher pelo bilhete na bilheteira da parceira e caso sua viagem não seja em menos de 3 horas, você deve procurar nosso atendimento online 61 2106-7154.</p>`,
  },
];
